市民塞稅局 指罵便裝警官

市民塞稅局 指罵便裝警官

【本報訊】警方日前以「大量來歷不明的現金」存入「洗黑錢」等藉口，凍結支援抗爭者的星火同盟基金7,000多萬元，被指意圖打壓基金運作。中環打工仔昨午再次發起「和你lunch」，聲援星火同盟基金，反對警方濫告。

示威者昨響應號召，手持文宣堵塞灣仔稅務大樓。何賢攝

百人「和你lunch」撐星火

相關新聞：拋「學術研究」歸咎市民

昨午1時15分，近百人聚集於國際金融中心商場，大部份人手持文宣，齊唱《願榮光歸香港》及叫「撐星火，護手足」等口號。曾參與數次和你lunch、從事財經業的李小姐認為，香港人要持續發聲，用毅力去說服政府。對於警方高調打壓星火同盟，她希望星火盡快公佈更多資料，強調自己非常支持星火，因大部份前線抗爭者都是年輕人，未必有足夠經濟能力，故星火是「唯一途徑我哋去幫助佢哋（年輕人）做啲嘢」。

從事教育界的阿欣對星火被打壓感到十分震驚，認為警方濫捕令不少年輕人需上庭，但政府還抹殺市民支援年輕人的渠道，斥政府無心回應訴求，「每個行為都係撥火」。

灣仔昨午約1時有人響應網上號召發起堵塞稅局行動，聚集在灣仔稅務大樓出入口試圖癱瘓其運作，影響政府稅收從而施壓。約50名黑衣示威者手持文宣海報進入稅務大樓，先在大堂叫「愛比暴力強，與警暴割席」、「查警暴，止警謊」等口號，又不斷來回使用扶手電梯上落，並張開雙手阻擋去路，但並未對稅務大樓造成太大阻塞。

示威期間，稅務大樓保安比平日明顯加強，地下部份大門已落鐵閘，避免太多人同時間出入大樓，或透過玻璃門見到示威者行動。稅務大樓外的告士打道停泊多輛警車，數十名防暴警察持圓盾戒備，曾截查多名市民，要求搜袋和檢查身份證。

中區警區署理助理指揮官郭進傑以便衣裝束現身稅務大樓，多次近距離觀察示威者行動，被市民以粗口指罵。

■記者李詠希、梁銘恩

參與和你lunch的市民在商場砌出「SAVE HK」字句。董立華攝

X’MAS EVE 願平安歸香港🇭🇰
日期 : 12月24日 (二)
時間：19:00 - 22:00
地點：
元朗yoho
沙田 新城市
尖沙咀 海港城
旺角 朗豪坊
銅鑼灣 時代廣場
Link : @xmasevehkchannel